<大灣區資訊>月入16000扣稅後只剩11500

稅前薪水16000，都按國家五險一金交，完稅後拿到手多少？

紙墨成殤
來自百度知道認證團隊2018-11-11
展開全部
薪水16000元，扣除“五險一金”和“個人所得稅”後，實際到手薪水11588元。
1、養老保險：組織繳納比例各地各企業不一致，自己繳納8%，16000*8%=1280元。
2、醫療保險：組織繳納比例各地各企業不一致，自己繳納2%，16000*2%=320元。
3、失業保險：自己繳納1%，16000*1%=160元。
4、工傷保險：組織每個月為你繳納0.5%，自己一分錢不繳。
5、生育保險：組織每個月為你繳納0.8%，自己一分錢不繳。
6、住房公積金：組織每個月繳納8%，自己繳納12%，16000*12%=1920元。
7、個人所得稅：按照最新稅率計算，除扣除5000元的基數外，還要扣除“五險一金”以及其他專項附加等費用，（16000-5000-1280-320-160-1920）*10%=732元。

搵鬼住

依個要bookmark先

上邀財產

住房公積金係咩先？
如果比左有平樓住咪同港豬租房差唔多

仲未計物價
深圳入茶同香港差唔多

勁過MPF

多謝港豬

返屋企再copy畀你睇

你去深圳超級市場啲嘢仲貴過香港